點解仲有人會走去做Lab狗

都做咗lab一段日子，都有少少睇法想分享一下。

1. OT目的只為補水，OT文化不健康
可能係我自己準則同人唔同啦，我個人認為OT係為咗完成手頭上嘅工作，甚至係可以作為爭取表現嘅一種方法。但做lab OT大部份係為補水去令收入增加，成件事真係本末倒置。

2. Turnover rate極高
前排有間commercial lab I記搞咗單扣AL扣到上報都眾所周知，然後引起員工開始討論其公司甚至testing呢一行係咪真係可以長做。好似當頭棒喝今，聽聞呢年間公司出完雞碎花紅之後唔同部門嘅staff都走夾無掟抖，公司仲敢一team一team今炒，人手少咗，做job嘅自然workload大咗，然後啲人覺得頂唔緊又走，形成惡性循環。

3. Learning Curve 較其他行業低
做lab最需要就係熟悉唔同國家就唔同產品需要通過嘅標準。基本上你做嘅嘢就只係根據呢幾份嘢去做test。做嘅嘢性質仲流水式過工廠，基本上你學咗4-5個月就無嘢好學。

4. 本土行業息微
製造業由大陸遷移東南亞已經係眾所周知嘅事，再加上中美貿易戰令美國市場轉差，內地出口減少，自然testing需求都減少。

5. 所需學歷不高
除非你做non technician 職位，否則大部份部門所需學歷都只係中五畢業或以上。如果你係想浪費咗個學位同啲non-degree做埋同一樣嘢，拎同一份人工，be my guest。我寧願你去賣保險都仲有progression。

6. 經常接觸化學品影響健康
做chemical lab或者food contact lab department 嘅technician 每日都要吸住啲solution，不時行過food lab啲味已經攻到一兩個鐘都仲係個鼻度揮之不去。都唔講健康問題，你係咪真係想吸住啲奇怪chemical吸朝九晚九?

7. 人工上調空間有限
Technician起薪點普遍低於一萬，而無論年資再多，做sales或CS低薪都好難過兩萬，今如果你日日OT到十點食OT錢就另計（做lab嘅OT文化真係極嚴重，但個個又真係好願意O到世界末日，星期六日都返......）。做M記薯條妹都仲好賺過你，仲有免費餐食。

8. 長留只求安穩
講咗今多今依然有好多人會做超過4~5年。同事年資通常都好大差別，一係就做咗大約一年就轉出去其他行業，一係就一做就由fresh grad做到廿尾三十頭，已經打算係度做一世。無挑戰，有job就做，流水式操作。

總結黎講，如果你想長時間工作，但時間付出同career progression不成正比，又個人無咩目標都係想有份工過世，今做commercial lab......算啦不如去做保安算。

咁你又做？
根本做非學術非r&d既lab 係一世冇出頭
首先做labs個性質 已經係封閉環境 少對外溝通 唔洗見客 做得幾年 野都開始唔識講 唔好講英唔英文 已經唔重要
第二 流水式作業 咩Hoklas咩iso根本就係要剔除個人判斷力 咩都要取決於SOP同多餘既規則
明明個test做唔到果種sample 都要Hoklas 跟SOP
最後d人黎到audit 就表演一次 暗啞底就製造數據 求其出數珅個政府audit友
做數依d野日日都發生緊
第三 低技術工作黎 只要有sop 比d時間佢 中五畢業其實都做到 ugrad何必要同人爭
個人咩能力都發展唔到

唔反對ugrad 岩岩畢業諗唔到做咩 做一兩年寫下CV 但係寫夠就好走

一開始就唔應該入行啦

香港真係唔適合做呢d

嗰時係因為想試下玩具行業，有人介紹degree畢業就走咗入去，嗰時我可以話係對career無一個好好嘅計劃。然後我做咗一年lab cs，一邊做一邊plan career（好彩cs role唔OT都得如果我一早走咗）。不過好在我係做client service role，宜家轉咗行業轉咗公司，呢啲經驗都有用。

好認同 真係得狗先會去做LAB

MLT算唔算lab狗？想入行

我聽好多同事都話唔係為咗頭家都唔會留係度，我就同佢地講如果為咗頭家做咩要留係度。OT到家人又見唔到，錢又儲唔多，留係度可以有好多藉口，但到頭來都係唔敢作出改變。真心香港地今多行業，走出去餓得死你咩。

做緊地盤勘察，即係收lab份人工撈地盤

個人認為MLT亦可一試，我有朋友都做呢一邊，medical industry嘅利潤總比其他lab related industries高。最好就避開merchandise嘅testing lab。又或者可以考慮例如做地盤水辦/material lab，我識一啲土木工程師都話係lab界之中叫有前途嘅範疇。

其實搵工最緊要有career progression，我建議無論咩行業都好，試下上Linkedin搜尋做嗰個position嘅人，睇下佢嘅career係點試（每份工做咗幾年，跳到咩位或咩年資有manager role等等），個人會清晰好多。

地盤勘察係咪睇水辦睇水泥?都好奇想了解下hahaaa

真係網絡清泉唔該你先

依加越黎越多醫院做radiopharm
都係lab狗其中一條比較好嘅出路

同意。其實lab狗只要走出去就係出路🙂

唔做commercial lab就得